# Сохраненные фильтры

## Создание фильтра

При создании нового фильтра он сразу же принимает значение текущего. Таким образом можно либо сначала создать пустой фильтр, а потом его настроить, либо наоборот - сначала выбрать нужные параметры, а уже потом создать фильтр с ними.


### Создание фильтра через заполненные параметры


![Внешний вид](https://i.imgur.com/l0Pu8g7.png)

*Фильтр(1)* → выбор параметров → *Применить* → *Карандаш(2)* → *Кнопка-плюс(3)* → ввести название фильтра → *Создать*

![Внешний вид](https://i.imgur.com/tuIFEFd.png)


### Создание пустого фильтра

Меняется порядок действий:
*Карандаш(2)* → *Кнопка-плюс(3)* → ввести название фильтра → *Создать* → *Фильтр(1)* → выбор параметров → *Сохранить* → *Сохранить(модалка)*

### Работа кнопок

#### Очистить

Кнопка "Очистить" не снимает фильтр, а лишь очищает все его параметры (действие, аналогичное ручной очистке каждого поля руками).

#### Сохранить

Появляется модалка сохранения

### Возврат к обычному фильтру

Снятие фильтра - операция в принципе не обязательная (так как ничто не мешает применить фильтр без его сохранения) - добавлена сюда в качестве бонуса, если кому-то уж совсем будет некомфортно работать.

*Карандаш(2)* → *Кнопка-галка(4)*

## Отображение фильтров в строке

Фильтры упорядочиваются по названию. Соответственно после смены имени порядок может измениться.

## Окно управления телом фильтром


Кнопки Сохранить, Применить, Отмена по клику Фильтр

![Внешний вид](https://i.imgur.com/VJ7Uzeg.png)


Заголовок окна при выбранном фильтре
кнопка "Сохранить" при выбранном фильтре
кнопки "Применить" и "Сохранить" активны только, когда изменения не применены или не сохранены - соответственно

### Сохранить
Кнопка "Сохранить" активна тогда, когда сохранённый в базу фильтр отличается от того, что сейчас вбито в фильтр на экране. 

### "Отмена" 
Кнопка "Отменить" приводит фильтр в состояние на момент открытия и закрывает окно - она больше связана с кнопкой "Применить" по сути. Т.е. теперь не просто закрывает окно управления фильтром, но и возвращает параметры в исходное состояние.
